遭抵制：中國組織在港辦論壇竟要求先審稿後發布

遭抵制：中國組織在港辦論壇竟要求先審稿後發布

中國內地一個交流平台在港舉辦年會，竟然要求到場採訪的新聞記者簽署聲明，承諾發表報道前，稿件要先經主辦單位審核，直播亦不能播放不宜對外公開的言論，否則要道歉。據了解，至少兩間電子傳媒認為有關要求違背新聞自由，即場着令記者拒絕簽署協議和進行採訪。

2018年亞布力青年論壇第四屆創新年會今(23日)天在港舉行，但主辦單位親要求到場採訪的記者簽署一份有四點要求的「報道聲明」，當中訂明，媒體發布任何形式的報道，需先經主辦單位審核；視像或文字直播如遇嘉賓發表不適合對外公開的言論，傳媒需協助論壇作出修改、刪除及刊登錯誤聲明等「處理工作」。另外，聲明又要求傳媒不得引用工作人員非正式發布的個人微博、微信的內容；至於論壇名譽主甫劉明康，傳媒亦不可邀約採訪和作出報道！

據本台了解，商業電台和無線電視台新聞部抵制採訪，認為有關要求違反新聞自由。不過，新浪財經顯然願意採訪，在報道論壇嘉實發言的文章後加上聲明，指「所有會議實錄均為現場速記整理，未經演講者審閱」。

香港樹仁大學新聞與傳播學系主任梁天偉直指主辦單位不應把中國內地那一套管制傳媒的方法搬來香港。

不過，有跑中國新聞的記者表示，要求記者簽聲明接受審稿，即使在內地採訪也未曾遇過，論壇主辦單位的管制是「超前」了。

另外，諷刺的是，作出違背新聞自由原則的論壇，其官方網頁訂明，論壇的形式是開放的，精神是平等自由的。

出席論壇的嘉賓計有香港前行政長官梁振英、香港交易所行政總裁李小加及貿易發展局主席羅康瑞和一眾電影業及明星。

亞布力青年論壇屬於亞布力中國企業家論壇，其前身為2001年創立的中國企業家論壇，聲稱是中國企業家的思想交流平台。

據本台了解，商業電台和無線電視台新聞部抵制採訪，認為有關要求違反新聞自由

扮乜撚野呀cctvb

做戲畀CCTVB洗脫

污染香港

人唔笑狗都吠

樹仁竟然出聲
睇黎奶共班人其實暗地裡都唔想被赤化

前線妓者都頂唔順
其實應該要支持佢地嘅 是其是非其非
有次林新強串鳩英文記者唔答佢問題
亞視英文台拒報仲屌柒佢
好多前線記者仲好有骨氣值得支持嘅

CCTVB扮乜鳩捍衛新聞自由?返去賴袁花屎眼啦